**海恩斯莫里斯服饰**（****，缩写为）是一間來自[瑞典的](../Page/瑞典.md "wikilink")[時裝公司](../Page/時裝.md "wikilink")，在世界多個國家，包括[亞洲](../Page/亞洲.md "wikilink")、[歐洲和](../Page/歐洲.md "wikilink")[美國等多个国家設有分店](../Page/美國.md "wikilink")，产品以價廉聞名。H\&M由埃林·佩尔森（Erling
Persson）在1947年于瑞典[韦斯特罗斯成立](../Page/韦斯特罗斯.md "wikilink")。臺灣分店的母公司在荷蘭註冊。

## 历史

H\&M创立者佩尔森的一次美国之旅，激发了他开设一家以低廉价格提供高档[时尚女装服飾店的创意](../Page/時尚潮流.md "wikilink")。这家服装店称作Hennes，在[瑞典语中就是](../Page/瑞典语.md "wikilink")“她的”的意思。第一家Hennes服装店于1947年在韦斯特罗斯开业，这也正是现在的H\&M前身。60年代中Hennes扩张到了瑞典大部分地区，1964年和1967年又在临近的[挪威和](../Page/挪威.md "wikilink")[丹麦开辟了新的市场](../Page/丹麦.md "wikilink")。\[1\]

为了进一步扩大在斯德哥尔摩的[市场份额以及扩充产品线](../Page/市场.md "wikilink")，1968年佩尔森收购了一家名为Mauritz
Widforss的[枪械及打猎用品商店](../Page/枪械.md "wikilink")，也因此获得了其男装业务。这之后的Hennes更名作Hennes
&
Mauritz并一直沿用至今。其后几年中H\&M又陆续增加了[儿童](../Page/儿童.md "wikilink")、[青少年乃至婴儿装的产品线](../Page/青少年.md "wikilink")。70年代的H\&M开始向北欧地区以外的欧洲国家扩张。
1976年在[英国开设分店](../Page/英国.md "wikilink")，之后又将业务扩张到[瑞士和](../Page/瑞士.md "wikilink")[德国](../Page/德国.md "wikilink")。1982年，尔林·佩尔森的儿子史蒂芬·佩尔森（Stefan
Persson）接替了其父亲的职位。此后的H\&M定位更加潮流时尚，迎合了年轻人的追求。90年代后[荷兰](../Page/荷兰.md "wikilink")、[比利时](../Page/比利时.md "wikilink")、[卢森堡乃至](../Page/卢森堡.md "wikilink")[奧地利都迎来了](../Page/奧地利.md "wikilink")
H\&M
的分店，而直到1998年H\&M才在时尚之都[巴黎开展自己的业务](../Page/巴黎.md "wikilink")。1999年年底，H\&M宣布将会进入西班牙市场，这意味着它将要与和自己定位相似的[Zara相抗衡](../Page/Zara.md "wikilink")。2000年，H\&M来到了自己创意的诞生地美国。\[2\]

直到21世纪，H\&M才开始拓展其在[亚洲的业务](../Page/亚洲.md "wikilink")。虽然在1990年代H\&M已經在[香港開設辦公室](../Page/香港.md "wikilink")，為其在香港拓展業務；不過，長達十多年也未有開設分店。到2007年3月10日正式在香港開業。同年4月，中国首间H\&M店在[上海开业](../Page/上海.md "wikilink")。H\&M[深圳益田假日广场分店于](../Page/深圳.md "wikilink")2008年8月30日开业，是该公司在华南地区除香港特区外设立的首家分店。同年[日本](../Page/日本.md "wikilink")[东京首家店铺开业](../Page/东京.md "wikilink")\[3\]。2009年，该公司在北京开设了四间分店\[4\]。2014年，该公司在[珠海开设了两间分店](../Page/珠海.md "wikilink")。分别位于[南屏镇的華發商都和](../Page/南屏镇.md "wikilink")[老香洲的揚名廣場](../Page/老香洲.md "wikilink")。经过多年的拓点，至今H\&M在[中国已超过](../Page/中国.md "wikilink")350家分店。H\&M台灣首間旗艦店於2015年2月13日上午10時隆重開幕。坐落於台北市指標地段信義計畫區的微風松高店，總共有三層樓，店面面積超過
2900 平方公尺，旗艦店更設有 H\&M Home
家居部門。H\&M亞洲最大旗艦店於2016年11月開幕。坐落於台灣台北市西門町的西門旗艦店，總共有五層樓，店面面積超過
5000 平方公尺。

2017年，H\&M宣布將於2018年初會推出新品牌Nyden，主要以80年代至2000年出生的人為對象。Nyden是兩個瑞典語的結合，意思是“new”和“it”。與一眾主打Y世代客羣的品牌不同，
Nyden不會追趕潮流，也不會遵循傳統的時尚日程，價位屬於“affordable
luxury”，最大的賣點是以限量聯乘模式主導，廣邀KOL、明星、名人合作設計，首個落實的合作單位是瑞典女演員Noomi
Rapace和Instagram有過百萬粉絲的著名紋身師Doctor
Woo\[5\]。及後，2018年4月於網上發佈首批系列T-shirts，以黑白色為主，十分簡約\[6\]。

2018年1月，H\&M的網站出現一位黑人童裝模特兒穿上一件“coolest monkey in the
jungle”標語的衞衣，而白人小朋友卻安排穿上“Survival
Expert”和“Awesome”。這事件令上年與該連鎖店集團合作聯乘系列的The
Weeknd宣布將來不會與它扯上任何關係，G-Eazy亦表示不會再跟H\&M合作；同時引發南非有人衝入H\&M店內搗亂\[7\]。

2018年，H\&M宣布推出bridal
collection，此系列是以平價婚紗為主打，以親民的價錢讓新娘們擁有自己的婚紗。系列有帶著復古典雅味道的高領蕾絲款式，亦有露肩連身裙，而姊妹裙和婚紗價錢由$500起\[8\]。

2018年4月，H\&M宣布將於同年11月與意大利品牌 Moschino推出聯乘系列\[9\]。

2018年，H\&M旗下品牌Collection of Style獲邀參展於每年一月及六月在意大利佛羅倫斯舉行的 Pitti
Uomo高級男士服飾展。亦是展覽以來第一次邀請「快時尚」品牌參加\[10\]。

2018年5月，H\&M宣布將會推出以彩虹色調作主導的別注系列，當中更會寫上“pride”、“united”、“equality” 等字樣的
T裇、外套等等。而品牌亦表示希望透過系列宣揚愛與平權的訊息，並宣佈將於 5 月 31 日全球限量發售。而所得收益中的10％將會捐贈至
United Nations Human Rights Office 的 《Free & Equal》 計劃\[11\]。

2018年，H\&M為泳裝拍攝廣告硬照，而硬照中沒有使用任何修圖軟件，鼓勵女性以真實一面示人，此舉獲網民大讚\[12\]。

2018年8月，H\&M推出2018秋季系列，而宣傳照中驚喜地再次用上之前宣布退出的安室奈美恵\[13\]。

2018年10月，推出與MOSCHINO的聯乘系列，命名為 MOSCHINO \[tv\] H\&M，包括印有 Disney 和 MTV
主角的圖案標誌，靈感取自電視機，配合八九十年代韻味設計而成的\[14\]。

## 特点

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:H&M_Flagship_store_in_HK_CWB_Exterior_201511.jpg "fig:缩略图")[銅鑼灣恆隆中心內的H](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")\&M樓高三層，面積達4.6萬方呎，在台北西門町旗艦店開幕前為亞洲首家及最大型的H\&M全球旗艦店。\]\]
作为快速服装生产商，H\&M的最大特点之一就是从服装设计到成为[专卖店中商品的时间极短](../Page/专卖店.md "wikilink")。这使得[消费者能够更快速得接触到最前衛的时尚商品](../Page/消费者.md "wikilink")。还有助于压缩[成本](../Page/成本.md "wikilink")，H\&M的产品比定位类似的西班牙品牌[Zara还要便宜一些](../Page/Zara.md "wikilink")。\[15\]款式多、数量少的销售理念运用了[长尾效应的原理](../Page/长尾效应.md "wikilink")。H\&M在宣传方面投入也很多，除了[广告外](../Page/广告.md "wikilink")，它还与著名设计师或是名人如[瑪丹娜联手设计服装以吸引人们的购买欲](../Page/瑪丹娜.md "wikilink")。H\&M最吸引人的还是其在时尚界主导了奢侈大牌和平價快速时尚的crossover。H\&M从2004年起便和奢侈品大牌进行跨界合作，每当合作，便有很多人为了H\&M价格低廉却是一线大牌设计师设计的衣服而去疯狂排队，这包括了2012年的[Marni](../Page/Marni.md "wikilink"),
2011年的[Versace](../Page/Versace.md "wikilink")，2010年的[Lanvin](../Page/Lanvin.md "wikilink")，以及[川久保玲](../Page/川久保玲.md "wikilink")，[Jimmy
Choo](../Page/Jimmy_Choo.md "wikilink")，[Roberto
Cavalli](../Page/Roberto_Cavalli.md "wikilink")，Maison Martin Margiela,
Isabel Marant, [Alexander
Wang等](../Page/Alexander_Wang.md "wikilink")\[16\]

## 分店

[2012年全球分店圖
](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:H&M_world_map.svg "fig:2012年全球分店圖       ")
截至2018年6月，H\&M 分店遍佈全球 68 個國家和地區，分店數目為 4338 間。（最新信息请参考瑞典语）

  - [亞洲](../Page/亞洲.md "wikilink")（共 917 間）

<!-- end list -->

  - ：455 間

  - ：84 間

  - ：57 間

  - ：37 間

  - ：34 間

  - ：33 間

  - : 30 間

  - ：28 間

  - ：26 間

  - ：24 間

  - ：21 間

  - ：17 間

  - ：13 間

  - ：12 間

  - ：12 間

  - ：9 間

  - ：6 間

  - ：4 間

  - ：4 間

  - ：3 間

  - ：3 間

  - ：3 間

  - ：2 間

<!-- end list -->

  - [大洋洲](../Page/大洋洲.md "wikilink") （共 32 間）

<!-- end list -->

  - ：29 間

  - ：3 間

<!-- end list -->

  - [非洲](../Page/非洲.md "wikilink")（共 36 間）

<!-- end list -->

  - ：18 間

  - ：14 間

  - ：4 間

<!-- end list -->

  - [美洲](../Page/美洲.md "wikilink")（共 679 間）

<!-- end list -->

  - ：531 間

  - ：86 間

  - ：42 間

  - ：8 間

  - ：8 間

  - ：4 間

<!-- end list -->

  - [歐洲](../Page/歐洲.md "wikilink")（共 2674 間）

<!-- end list -->

  - ：418 間

  - ：246 間

  - ：210 間

  - ：174 間

  - ：162 間

  - ：161 間

  - ：143 間

  - ：124 間

  - ：118 間

  - ：107 間

  - ：93 間

  - ：84 間

  - ：79 間

  - ：79 間

  - ：63 間

  - ：58 間

  - ：54 間

  - ：50 間

  - ：45 間

  - ：35 間

  - ：30 間

  - ：24 間

  - ：20 間

  - ：17 間

  - ：15 間

  - ：13 間

  - ：11 間

  - ：11 間

  - ：9 間

  - ：9 間

  - ：7 間

  - ：2 間

  - ：2 間

  - ：1 間

H\&M Costanera
Center.jpg|[智利](../Page/智利.md "wikilink")[聖地亞哥Costanera](../Page/聖地亞哥.md "wikilink")
Center分店 H\&M Ginza.jpg|[東京銀座店](../Page/東京.md "wikilink")
H\&M戎橋店.jpg|[大阪戎橋店](../Page/大阪.md "wikilink") H\&M Mong Kok
Flagship Store GF 201607.jpg|香港旺角店 Apm Level 1 X-side H\&M
2015.jpg|香港觀塘[apm分店](../Page/apm.md "wikilink") HM ZHUHAI HUAFA
MALL.jpg|[珠海华发商都店](../Page/珠海.md "wikilink")

## 旗下品牌

  - COS (Collection of Style)
  - & Other Stories
  - FaBric Scandinavien AB
  - Cheap Monday
  - Monki
  - Weekday
  - ARKET

## 競爭品牌

  - [Zara](../Page/Zara.md "wikilink")
  - [Uniqlo](../Page/Uniqlo.md "wikilink")
  - [GAP](../Page/Gap_\(服饰\).md "wikilink")
  - [Forever 21](../Page/Forever_21.md "wikilink")
  - [Bossini](../Page/Bossini.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部連結

  - [H & M 官方網站](http://www.hm.com/)

  - [H & M 台灣](http://www.hm.com/tw/)

  - [H & M
    天貓官方旗艦店](https://hm.tmall.com/?spm=a1z10.1-b-s.w5001-17870967843.3.1eb323b6KQAVEn&scene=taobao_shop)

  -
  -
  -
[Category:1947年成立的公司](../Category/1947年成立的公司.md "wikilink")
[Category:总部在瑞典的跨国公司](../Category/总部在瑞典的跨国公司.md "wikilink")
[Category:服裝品牌](../Category/服裝品牌.md "wikilink")

1.  [Hennes & Mauritz
    AB](http://www.fundinguniverse.com/company-histories/Hennes-amp;-Mauritz-AB-Company-History.html)
2.  [H\&M:美国征战](http://esoftbank.com.cn/wz/74_8404.html)
3.  [瑞典H\&M登陆日本 首家店在东京银座开张](http://q.chinasspp.com/n12610.html)
4.  [国瑞城、来福士H\&M开业_滚动新闻_新浪财经_新浪网](http://finance.sina.com.cn/roll/20090814/02153010519.shtml)
5.  [究竟KOL號召力真的那麼大？　H\&M推出主打網紅聯乘品牌Nyden](https://www.mings-fashion.com/kol-hm-%e7%b6%b2%e7%b4%85-68571/)
    MING'S
6.  [H\&M 輕奢新品牌/Nyden
    率先披露首批款式，主打千禧一代](https://www.mings-fashion.com/744-2/)
    MING'S
7.  [又一敏感度不足例子　H\&M衞衣涉侮辱黑人](https://www.mings-fashion.com/hm-71399/)
    MING'S
8.  [擁有自己的嫁衣：H\&M推出平價婚紗](https://www.mings-fashion.com/bridal-collection-hm-957/)
    MING'S
9.  [H\&M宣布2018年度聯乘：H\&M x Moschino，11 月 8
    日正式發售](https://www.mings-fashion.com/hm-moschino-2018-1481/)
    MING'S
10. [快時尚升格︰COS 獲邀在 Pitti Uomo 男裝展開
    show？](https://www.mings-fashion.com/cos-pitti-uomo-1405/) MING'S
11. [慶祝平等愛情的信念：H\&M 推 ‘Love For All’ 別注系列支持 LGBTI
    community](https://www.mings-fashion.com/hm-%E5%90%8C%E5%BF%97%E5%B9%B3%E6%AC%8A-lgbt-9143/)
    MING'S
12. [美圖PS已經過時啦！H\&M
    泳裝不再是照騙，真實呈現身體瑕疵](https://www.mings-fashion.com/%E5%A4%A7%E7%A2%BC-%E8%BA%AB%E9%AB%94%E7%BE%8E%E5%AD%B8-hm-188806/)
    MING'S
13. [天后引退最後一擊︰H\&M ×
    安室奈美恵第2彈廣告全公開](https://www.mings-fashion.com/hm-%E5%AE%89%E5%AE%A4%E5%A5%88%E7%BE%8E%E6%83%A0-fast-fashion-193918/)
    MING'S
14. [可能是最貼近主線設計的聯乘系列｜MOSCHINO
    \[tv](https://www.mings-fashion.com/moschino-hm-%E8%81%AF%E4%B9%98-214560/)
    H\&M 造型照全公開\]
15. [快速时装巨头ZARA和H\&M品牌运营的异同](http://manager.ef360.com/Articles/2009-9-29/57793.html)
16. [H\&M：卖时尚还是卖白菜](http://talk.ec.com.cn/article/qysj/200907/888524_1.html)